\input{package_diapo.tex}
\parindent0pt %désactiver indentation automatique

%pour le diapo
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{dolphin}
\setbeamercovered{dynamic}

\definecolor{orangeFoncé}{HTML}{ea5e00}
\definecolor{orange}{HTML}{e96e1b}
\DeclareCaptionFont{myblue}{bleuFoncé}

\setbeamercolor{block title}{fg=orangeFoncé}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=orange!15!white, fg=orangeFoncé}
\setbeamercolor{author in head/foot}{bg=orangeFoncé, fg=white}
\setbeamercolor{title in head/foot} {bg=orange!50!white, fg=orange!20!black}
\setbeamercolor{date in head/foot}  {bg=orange!15!white, fg=orange!40!black}
\setbeamercolor{title}{fg=black}

\setbeamercolor{caption name}{fg=structure!70!black}
\setbeamertemplate{headline}{
    \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=1ex,dp=0ex]{author in head/foot}
    \usebeamerfont{author in head/foot}
    \end{beamercolorbox}
}
\newcommand{\setDefaultFootline}[0]{
    \setbeamertemplate{footline}{
      \leavevmode\hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}\insertsection
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}\insertsubsection
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{date in head/foot}%
        \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em}
        \insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{2ex} 
      \end{beamercolorbox}
      }
      \vskip0pt%
    }
}\setDefaultFootline

\newcommand{\setSmallFootline}[0]{
    \setbeamertemplate{footline}{
      \leavevmode\hbox{%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{author in head/foot}%
        \usebeamerfont{author in head/foot}
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{title in head/foot}%
        \usebeamerfont{title in head/foot}
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=0.75ex,dp=0ex]{date in head/foot}%
        \usebeamerfont{date in head/foot}
      \end{beamercolorbox}
      }
      \vskip0pt%
    }
}

\setbeamertemplate{blocks}[rounded]

\newcommand{\resetNavigationSymbols}[]{
    \setbeamertemplate{navigation symbols}{%
        \insertslidenavigationsymbol%
        \insertframenavigationsymbol%
        \insertsubsectionnavigationsymbol%
        \insertsectionnavigationsymbol%
        \insertdocnavigationsymbol%
        \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
    }
}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%BBB ne prend pas en compte les symboles

%réglage tikz
%couleurs
\definecolor{orangeAnimath}{RGB}{234,94,0}
\definecolor{bleuAnimath}{RGB}{0,159,227}
\definecolor{colorA}{HTML}{009fe3}%bleu
\definecolor{colorB}{HTML}{23e700}%vert
\definecolor{colorC}{HTML}{EA5E00}%orange
\definecolor{colorD}{HTML}{c400e7}%violet
\definecolor{colorE}{HTML}{3041bd}%bleu foncé
\definecolor{colorX}{HTML}{FFFFFF}%blanc
\definecolor{colorG}{gray}{0.4}   %gris clair
\definecolor{colorGclair}{gray}{0.8}   %gris clair
\definecolor{colorg}{gray}{0.9}   %gris foncé
\definecolor{colorGfoncé}{gray}{0.4}   %gris foncé
\definecolor{colorR}{HTML}{FF0000}%rouge
\newcommand{\nuance}{80}
\newcommand{\blanc}{20}
\definecolor{colorV}{HTML}{23e700}%vert
\colorlet{colorAlight}{colorA!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorBlight}{colorB!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorClight}{colorC!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorDlight}{colorD!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorElight}{colorE!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorRlight}{colorR!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorO}{orangeAnimath}
%commandes
\newcommand{\nodeN}{\tikz{\draw[fill=bleuAnimath] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeC}[1]{\tikz{\draw[fill=#1] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeA}{\tikz{\draw[fill=white] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nodeB}{\tikz{\draw[fill=black] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nen}{\tikz{\draw[fill=bleuAnimath] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nenA}{\tikz{\draw[fill=white] (0,0) circle (.2cm);}}
\newcommand{\nenB}{\tikz{\draw[fill=black] (0,0) circle (.2cm);}}
%config
\tikzset{
    Fleche/.style={->, >=latex},
    FlecheA/.style={#1, >=latex, colorA, line width=1pt},
    FlecheA/.default={->},
    FlecheBlack/.style={#1, >=latex, black, line width=0.6pt},
    FlecheBlack/.default={->},
    FlecheB/.style={->, >=latex, colorB, line width=0.8pt},
    FlecheC/.style={->, >=latex, #1, line width=0.6pt},
    FlecheC/.default={colorC},
    Participant/.style= {circle, minimum size=1cm, draw=colorG},
    Participantn/.style={circle, minimum size=1cm, draw=colorA},
    ParticipantN/.style={circle, minimum size=1cm, draw=colorA},
    ParticipantC/.style={circle, minimum size=1cm, draw=#1},
    ParticipantC/.default={colorA},
    node/.style = {circle, line width=0.25pt, draw=black},
    nodeN/.style={node, fill=bleuAnimath},
    nodeA/.style={node, fill=white},
    nodeB/.style={node, fill=black},
    nodeC/.style={node, fill=#1},
    nodeC/.default={black}
}


% COMMANDES PERSO ACHILLE
\newcommand{\var}[1]{#1'}
\newcommand{\donc}[0]{\Rightarrow}
\newcommand{\cit}[1]{\guillemotleft #1 \guillemotright}

%\newcounter{propane}
%\newenvironment{demo}{\textit{Démonstration }: }{\\}
%\newenvironment{propriete}{\setcounter{propane}{1} }{\\}
%\newcommand{\property}[1]{\textbf{Propriété \thedefinition.\thepropane.} #1 \addtocounter{propane}{1}\\}
%\newcounter{methodo}
%\setcounter{methodo}{0}
%\newenvironment{methode}{\refstepcounter{methodo} \textbf{Méthode \themethodo :}}{\\}